Екранування - це процес додавання спеціальних символів, що попереджають інтерпретацію інших символів у тексті, що кодується. Це забезпечує коректну обробку спеціальних символів, таких як лапки, роздільники та інші, які можуть бути сприйняті як частини синтаксису програми або дані, що необхідно обробити спеціальним чином.

Оголошення функції за допомогою ключового слова function.
Вираз функції, коли функція присвоюється змінній.
Стрілкова функція.
Функція, що оголошується як метод об'єкта.

Hoisting - це механізм, який дозволяє доступатись до змінних та функцій, навіть якщо вони були оголошені після місця, де вони використовуються.